На горизонтальной поверхности находится клин массой $m$ с углом $\alpha = 45^{\circ}$ при основании. На
клин ставят обруч той же массы радиусом $R$. Систему отпускают без начальной скорости.
\begin{enumtask}
    \item Найдите ускорение $a_1$ центра обруча при достаточно большом коэффициенте трения $\mu$ между
        клином и горизонтальной поверхностью (клин неподвижен).
    \item При каком минимальном значении $\mu$ клин останется неподвижным?
    \item С каким ускорением $a_2$ будет двигаться клин в случае гладкой горизонтальной поверхности?
\end{enumtask}
Обруч катится по клину без проскальзывания.
\answer{$a_1 = g / (2\sqrt{2})$, $\mu = 1 / 7$, $a_2 = g / 7$}
\tags{9, 10, энергия, динамика}